# AEB主控自动化测试设计

本设计文档基于：

* Windows PC
* USB CAN盒
* AEB主控盒
* 小屏幕（可选）

搭建简易AEB测试机台。机台（Windows PC)将Test Pattern通过USB CAN盒输入到AEB主控盒中，同时通过USB CAN盒采集AEB主控盒输出，将输出值与预先编制的测试标准值进行比较，符合则通过（Pass)，反之为失败（Fail）。

![1641544359566.png](image/autoTest/1641544359566.png)

## 制作TEST PATTERN

根据现阶段条件，TEST PATTERN由工程师跟车”录制“，”打点“，并”剪辑“。

录制：车辆路测时，通过工具同时录制车身、双目相机、超神波雷达、毫米波雷达（暂缺）等对AEB控制盒的”输入“信息；

打点：在跟车录制过程中，工程师可随时在工具上”打点“标记应”剪辑“此时刻前后CAN报文，并备注当时情况；

剪辑：

1. 工具可从录制的整段CAN报文中，根据工程师“打点”剪出打点事件前后30秒（默认30秒，可设置）的片段；
2. 工程师Review报文（和录屏片段），设定判断基准结果（应有告警、应有制动……）
3. 将剪出的片段组合，即形成TEST PATTERN

![1641547762994.png](image/autoTest/1641547762994.png)

## 执行测试用例

![1641547869361.png](image/autoTest/1641547869361.png)
